
\medskip

\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, une seule des trois réponses proposées est exacte.\\
Sur la copie, indiquer le numéro de la question et la réponse {\rm A}, {\rm B} ou {\rm C} choisie.\\
Aucune justification n'est demandée.\\
Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.}

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{4cm}|m{2.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Propositions}}& \textbf{Réponse A}& \textbf{Réponse B}&\textbf{Réponse C}\\ \hline
\textbf{1.}&\multicolumn{2}{|m{6.5cm}|}{$\dfrac{5}{3} - \dfrac{1}{3}\times \dfrac{3}{2}$ est égal à :}\rule[-4mm]{0mm}{8mm}&$\dfrac{2}{3}$&$2$&$\dfrac{7}{6}$\\ \hline
\textbf{2.}&\multicolumn{2}{|m{6.5cm}|}{L'écriture scientifique de $245 \times 10^{-5}$ est :}\rule[-4mm]{0mm}{8mm}&$245 \times 5$&$2,45 \times 10^{-3}$&$2,45 \times 10^{-7}$\\ \hline
\textbf{3.}&\multirow{2}{4cm}{On donne les durées en minutes entre les différents arrêts d'une ligne de bus :
3~;~2~;~4~;~3~;~7~;~9~;~7.}\rule[-5mm]{0mm}{9mm}&La durée moyenne est:&3 min&4 min&5 min\\ \cline{1-1}\cline{3-6}
\textbf{4.}&&La durée médiane est :&3 min&4 min&5 min\\ \hline
\textbf{5.}&\multicolumn{2}{|m{6.5cm}|}{Un jeu de 32 cartes comporte 4 rois.

On tire au hasard une carte du jeu.

Quelle est la probabilité d'obtenir un roi ?}&$\dfrac{1}{8}$&$\dfrac{1}{32}$&$\dfrac{3}{32}$\\ \hline 
\textbf{6.}&\multicolumn{2}{|m{6.5cm}|}{Une ville située sur l'équateur peut avoir pour coordonnées :}&(45$^\circ$ N~;~ 45$^\circ$ E)& (78$^\circ$ N~;~0$^\circ$ E)& (0$^\circ$ N~;~ 78$^\circ$ O)\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\vspace{0,5cm}

